《心碎的女人》開場30分鐘一鏡直落 沙拉保夫燥狂兼露J

Pieces of a Woman 心碎的女人

日本有一種傳統修補陶瓷的技術叫「金繼」（kintsugi）。瓷器破碎了，會在缺口塗上金粉黏合劑，賦予裂縫一個新的生命，擁抱缺憾成就新的美。但是當我們要面對一次徹底的心碎，又是這麼容易釋懷嗎？

Netflix新上架的《心碎的女人》（Pieces of a Woman）是講述一位母親因為一次難產意外，痛失腹中骨肉，令她與伴侶家人之間形成了一道鴻溝，更要面對接踵而來的問題。

老實說，看完預告及電影海報，發現電影找來雲妮莎卻比（Vanessa Kirby）及沙拉保夫（Shia LaBeouf），立時想起同樣在Netflix上映的《婚姻故事》（Marriage Story），但看過電影後，想起的更是《情繫海邊之城》（Manchester By the Sea）。不過比較起來《心碎的女人》所要表達的情感，更為零碎，甚至令人看得有點不明所以。

開場30分鐘長鏡頭 演技大爆發

Vanessa Kirby憑《心碎的女人》榮獲意大利威尼斯影后殊榮，先看電影的開場也大概明箇中原因，30分鐘一鏡直落的高度還原孕婦在家生產的心情歷程。Vanessa Kirby不愠不火的演出，自然流露出孕婦在生育時的不安與緊張，令作為男生的我，在頭30分鐘都不禁痛埋一份。

不過在開首的30分鐘之後，戲本及拍攝手法都似乎無以為繼，可能想延續開場的震撼，接下來多場戲都用長鏡頭交代，對白冗長兼乏味，糟蹋了精彩的開場戲又是可惜。

Time Heals?

家人的陪伴可能是走出傷痛的方法，不過在電影中，導演反而刻意描寫的是老公及母親份外的疏離。先是用了不少時間交代老公Sean（Shia LaBeouf飾）在意外後的崩潰和墮落，賣掉新車、再一次酗酒、濫藥、婚外情、甚至最後的一走了之，配合上不知道是演技抑或是做自己接近燥狂的Shia LaBeouf，中段一場強行求歡兼露Ｊ的戲份，已經令觀眾看得相當不舒服。

好了，老公不濟未夠衰，還要加一個痴線老母（Ellen Burstyn飾，同是《Requiem for a Dream》中的那個痴線老母）沒有體諒主角，反而執意要尋找所謂的「正義」，強逼女兒接受自己一套，中後段甚至有一段大台式鬧交場面，對白「畫公仔畫出腸」叫女兒接受現實，更是失真。終於來到結尾，主角找到了一張照片，跑跑步，看看大橋之際，忽然莞爾就看破紅塵，學會了寬恕和原諒了，轉折也來得太突然了吧。

同樣是講述面對傷痛，《情繫海邊之城》（Manchester By the Sea）的處理則是成熟得多，誠實面對自己，罔論是寬恕原諒，有些事就是「I can’t beat it」，有些痛就是永不釋懷。

各位啱睇不妨俾個like，得閒睇完戲會打下文

《意志的勝利》女權版，反男反到

睇完真心覺得嘔心

Shia LaBeouf做番自己

近幾年荷理活啲意識形態都好肉酸，無論愛情片、喪屍片、驚慄片咩戲都好，女人一定係堅強自立、又好人，同聖人無咩分別。男人就一定係唔顧家、自私鹹濕 唔係白人都可能好啲，如果係中年白鬼就一定寫衰你。

沙拉保夫
每次一聽到呢個名就唔知點咁

笑佢拍完變形金剛後DUP左好耐

其實都俾人定咗形要拍啲燥狂嘅角色，加埋本身佢神神化化、又隊草、癲癲喪喪、最後好似打女友仲俾人告。

最勁係2015年自己喺包場72個鐘，翻睇晒自己拍過嘅所有作品， 佢睇返自己啲變形金剛啲反應幾好笑。

唔同意樓主嘅影評
我覺得你用情繫海邊之城去比較其實係唔恰當 因為lee係自己害死仔女 但係女主係俾人間接害死仔女
兩者個情感其實係唔一樣 要比較我覺得更加似藍白紅三部曲嘅藍
再者套戲入邊其實包含咗好多元素例如男女雙方social class差別 母女關係 單純又走出傷痛嘅元素去解釋有少少過分片面

講返走出傷痛嗰個位 我覺得你所謂嘅轉折太快其實都有用畫面交代
由一開始個冰河去到雪已經融晒 大橋又未整好去到整好 其實代表着女主個傷痛一步一步咁痊癒

至於點解佢會原諒個助產士 我覺得原因有兩個
第一個係佢見到張相感覺到自己終於成為母親 女子本弱為母則強 佢終於變得堅強去接受呢件事
第二個原因係我覺得佢唔同意佢母親嘅做法 佢母親以前都係納粹嘅被害者 但係其實佢一直冇原諒過以前啲嘢 例如今次呢件事 佢第一個諗法就係去告人
但係女主角選擇左一個更加成熟嘅方法去面對 其實就係同母親和解嘅一條支線 所以去到法庭最後佢都對母親微笑和解

佢新個套迷途花生醬幾好睇

有冇本身睇完The Crown已經好鐘意Vanessa Kirby做後生版Princess of Margaret

可能你係香港唔覺至少係荷里活，同工不同酬/不公平對待嘅情況係好嚴重，佢地express自己睇法係電影入面都好正常。

而且前一百年黎全部都係白人男主角做大英雄，女人只可以做陪襯無人講。而家女人做返同樣嘅野就嘔心？連登真係乜人都有

我屌你老未
你拎呢套垃圾同我偶像kieslowski比

正常女權vs敵意 你睇唔睇得出
Frances McDormand拍過好多女權片
就算3 billboards都有女權元素
但無一套係同你講- 男人就是賤 呢個道理

其實我覺得更加仆街既係導演特登搵佢黎演呢個角色

??
唔覺佢個角色有咩問題,幾多發揮TIM
反襯女主角過份保護式教育,佢教人自強,幾好

一百年都攞出嚟講一百年有幾多年關你事？人地享受咗一百年男權打飛機片，而家我哋就要受返打潛艇片？連自己覺得肉酸都唔講得嘔心連登真係咩人都有，女權塔利班

荷里活同唔同酬係荷里活嘅事，我出得錢做觀眾我只要睇得爽，荷里活電影本質就係娛樂， 娛樂唔到觀眾連生存都無資格，就好似說書佬，街頭詩人，榕樹頭講故佬咁消失吧

Well said，睇戲咁personal嘅嘢就係想拎上嚟同大家分享下。

你都講得有道理，係我睇完頭30分鐘已經先入為主用Manchester by the Sea 同佢比較，因為同樣係失去摰親，兩者發生原因係唔同，但純粹係俾我嘅感覺係同類型嘅戲。

而講傷痛嗰個位，我反而係覺得成套戲冇好交代主角個心路歷程，譬如佢見到其他小朋友會好可惜、生理上嘅變化都用太少篇幅講，係難產完有3/4個shot交代下，俾我揀會想睇主角自己點面對，而唔係佢老公/阿媽咁。所以去到最後條大橋整好、種子發芽、甚至原諒助產士，我就反而覺得冇咩說服力咁啦。

一齊交流下

佢有份做嗰套Fury都幾好睇嘅

你講野都幾冇邏輯,第一佢地咩想法關觀眾咩事,點解要洗錢去睇戲既觀眾強行接收佢地套睇法
第二一百年前你都攞返嚟講,你同嗰啲話咩中國以前父權咗幾千年而家女權當道返有咩問題嗰啲人有咩分別?以前既事關而家既人咩事?我地控制到以前啲人歧唔歧視女性?
學你話齋連登真係乜人都有

我真係覺得女權係冇問題，但係好似呢《聖誕大凶日》（Black Christmas）、《我們的女巫手冊》（The Craft Legacy）真係將女人以外嘅物種寫到弱智咁。

不過好老實講《心碎的女人》我又冇呢個感覺話點貶低男性，純粹係兩性嘅社會經濟地位差異。

沙拉保夫算好樣
個樣又唔似惡形惡相既人,算係斯文樣

定位左佢係燥狂角色,唔似佢

聖誕大凶日》（Black Christmas）

呢套直情係極端女權拉

男女對立
男人俾女人殺哂
企係女人陣營既男人先可以生存

痴撚線

同埋我都想提出點解套戲唔交代下主角堅持要喺屋企生仔呢點，我記得套戲講過個胎已經遲咗出世，點解仲要堅持屋企生？兩公婆有冇噪過？本身都知有風險點解唔入醫院？

我記得喺法庭用一兩句交代過，但好似又唔夠全面咁

JUST DO ITTTT!!!!!

我睇到一半熄咗 套嘢幾癲

我睇哂

睇完真心有D驚
女人好似想趕絕男人咁

出色嘅女權作品根本唔應該講到男人全部都係敵人 女人先至係真理
好似之前套后翼棄兵咁 女主角身邊嘅男男女女好多都幫過佢 然後到最尾靠自己克服心魔拎世界第一
我覺得立意高過唔少打住女權旗號嘅作品好多

你試下睇埋後個一半
套戲意識好撚恐怖

係 我同意piece of woman比不上bleu 例如Juliette Binoche的神級演技 或者 kieslowski的取材立意同手法
但係依家講緊個故事本質 一個女子如何走出喪親之痛 起碼係呢點上係相同
你一句垃圾就抹殺曬成部戲所有嘢 包括演技長鏡頭等等你的心得真係勁

睇嚟又一套伏

其實我估都係叛逆佢阿媽 因為係大屋裏邊一場戲佢阿媽講到 如果你用我嘅方法去做咁你就可以抱住你個BB
我諗佢老母個方法應該係去醫院生仔 不過呢啲都係我嘅猜測
其實樓上好多人都講緊貶低男性 我覺得呢個好偏個主題
因為係我睇嚟其實佢點解要同男主結婚甚至某程度上都係叛逆母親嘅行為
好明顯個阿媽係唔鍾意個女婿 但係白領中產女主就夾硬同一個藍領男主結婚
成套戲撇除走出傷痛呢一點 總括嚟講更加似母親同女兒講和的一套戲

頭30分鐘幾好睇 其餘就....

左撚心理治療片

靠荷里治明星撐場嘅左派意識爛片只會越來越多

Little Women唔係啊
連登仔最憎既emma watsons個角色夢想就係嫁人生仔 結果做到仲好幸福
仲有場戲鬧主角夢想係想有事業做女強人但我唔係

講緊女權係容許女人有多d選擇
行傳統路 絕對ok；行非傳統既路 唔駛有咁多困難

我都係決定叫雞叫到80歲，有錢咩女都有得玩。

BTW，我最尊重的雞，佢地寧願出賣身體滿足我呢的下等男人都唔似的女權分子掛羊頭賣狗肉，妓女明買明賣知道等價交換用汗水換錢而唔似果的口講女性獨立堅強然後靠長期飯票同扮女權搵真銀既死臭閪。

Fury係好睇, 但唔係因為佢個角色囉.

老實講 呢套睇完都唔覺左膠/女權， 但事實上係有愈嚟愈多戲強調平權/女權又係真嘅，再去到好唔好睇就又係第2個話題啦

家人的陪伴可能是走出傷痛的方法，不過在電影中，導演反而刻意描寫的是老公及母親份外的疏離。

利申無睇套戲，但你呢句太太太太主觀，做影評真係合適？

btw我覺得電影不嬲係用緊誇張手法 同時又赤裸地表達現實真係會發生嘅事 好似無咩問題 現實真係一堆家暴 喪偶式婚姻 婆媳
現實就係殘酷，傷痛未必會有人救贖

聽到個名都心諗：又打人阿

好細條

比個標題呃咗入嚟睇j但無

我知，純粹係記得有份做呢套戲

我明白啲影評主觀咗嘅，我都會注意返客觀啲

無錯我正正係覺得係要電影係要夠真先好睇，一失真就入唔到戲。所以我想咁寫可能都係從我自身經驗出發，面對傷痛/挫折，會搵屋企人/朋友呻下，而好嘅家人會企喺係角度理解同安慰你。

可能你話現實入面就真係有屋企人同老母咁衰，我都明，但係成個劇本就形容佢老母同老公都好錫佢，但一啲都唔體諒佢，佢哋好愛主角嘅同時好似唔知佢小產完應該係最hurt嗰個咁，就連戲入面其他人都冇一個好體諒/關心主角個人咁所以我先咁寫

J 呢?

Ben Affleck 大揪好多

但係套戲係導演編劇兩公婆真人真事改編的

而且女主角第一件事係返工扮到冇嘢 佢武裝起自己 其他人其實溝通唔到同幫不了她
另一方面要男主體諒其實都好難 因為冇咗個BB其實佢自己本身都會好唔開心 仲叫佢承擔起一個照顧其他人嘅責任
然後每日返到屋企見到女主角閪臉 其實佢都好辛苦
所以佢揀咗吸煙濫藥甚至係出軌嚟逃避
我覺得套戲刻劃得好好
一尾要求男性呵護諒解女性其實都係父權社會對於男性嘅束縛

又醜化男性

同之前有套三級片,講女人復仇,最尾影男主條J同春袋

套戲女主係沙漠俾條木插穿身體都唔死

女權電影

Jessica Chastain拍好多女權FF電影

講開又講 佢套Zero Dark Thirty同Miss Sloane係幾正嘅！同埋佢有大奶奶

Miss Sloane正
同女主呢D女人鬥權謀心計, 註定無好下場

血色攞命花

Netflix出品九成都係垃圾，等有作品得獎先再望下，冇必要做白老鼠

之前我都睇唔少女權自強既戲,睇到上哂腦,代入哂

血色攞命花,真係妳攞命

呢套已經拎咗威尼斯最佳女主角，加埋有靚女Vanessa Kirby 所以我得閒都忍唔住睇咗

Netflix拍紀錄片好睇過戲好多

觀眾係自願入場
睇戲都話人哋逼你接受想法
你睇完係可以唔接受
連登真係乜人都有

我bookmark左呢套戲都係因為Princess of Margaret
唔睇呢個post完全唔知有沙拉保夫

真係唔知係真人真事改編，不過我本身對呢個匈牙利導演冇咩認識。

我覺你之前都講得啱，根本佢兩個social class有唔同，以婚前佢老母應該都好唔滿意。所以講到佢哋關係最終會差都係好合理，但係由此至於，都好似少咗一大部份女主角真實嘅情感，不論係嬲、悲傷都好，女主角最嬲嘅係佢老母，反而壓抑/忽略自己小產嘅情感表達?

佢做Princess of Margaret真係做得好好 又雍容又有啲Wild 最緊要佢同真個公主後生一樣勁靚

我睇完S2仲即刻google返張露肩portrait

Clut片唔洗咁認真

睇錯左做沙律保錡燥狂兼露J

究竟係好睇定唔好睇
呢到啲回應咁兩極嘅

我明你講緊咩 我覺得作者係特登留白
因為佢喺call完白車之後 直接用兩個空鏡頭 然後就跳咗去女主返工
中間應該少咗一大段女主角崩潰 喊到傻嘅畫面

我覺得應該係特登咁做因為唔想過分煽情 如果拍埋嗰個出口應該會好煽情
感覺導演係想人集中係如何面對悲傷 以及如何走出傷痛
可以睇吓李滄東嘅密陽 個處理手法好相似

好唔好睇好睇個人我覺得算係奧斯卡頒獎季入邊比較好的一套 好過藍調天后同絕望者之歌

樓上有人話女演員同工不同酬，發聲好正常
但事實係女性做主角嘅戲票房係差一大截

你套套戲入場之前都知道套戲想表達咩意思?同埋最後接唔接受根本唔係重點,重點係觀眾已經付出咗錢同時間,睇完覺得垃圾唔通叫戲院退返錢?

同意 我覺得頭30分鐘好 其餘麻麻 成套戲算中品啦

睇Hobbs & shaw 已經J咗

男女平權 =\= 男人係垃圾
On99 咁簡單

佢真係幾靚女 仲要有好聽嘅accent

以前女人陪襯都係有美德既陪襯
依家男人連陪襯都不如全部都係賤男

痴撚線啦，佢只係講緊兩個人係悲劇之後修補唔返個關係姐

咁其實個BB死係主角同個助產士都有啲責任，而套戲都想講其實怪邊個都無補於事